const realSciences = [
   'Informatika',
   'Matematika'
]

const ALL_QUESTIONS = [
   {
      name: 'Informatika',
      questions: [
         {
            question: `Web dasturlash uchun eng ko'p ishlatiluvchi texnologiyalar bular:`,
            1: `Java, Python, Mashina tili...`,
            2: `C++, Css, Pascal, Excel...`,
            3: `Html, Css, Bootstrap, Javascript, Php, Phython...`,
            4: `Spring framework, Javascript, Linux, FullSpeed`,
            answer: 3,
         },
         {
            question: `Pixellar qaysi ranglardan tashkil topgan?`,
            1: `qizil, sariq, yashil`,
            2: `ko'k, qizil, oq`,
            3: `qizil, yashil, ko'k`,
            4: `oq, qora, yashil`,
            answer: 3,
         },
         {
            question: `2 sonining 5-darajasi nechiga teng?`,
            1: `32`,
            2: `10`,
            3: `16`,
            4: `64`,
            answer: 1,
         },
         {
            question: `PowerPoint dasturi qaysi companiya tomonidan ishlab chiqarilgan?`,
            1: `Linux Corparation`,
            2: `Microsoft`,
            3: `Mac`,
            4: `O'zimizning mahsulot`,
            answer: 2,
         },
         {
            question: `Apple companiyasining asoschisi kim bo'lgan`,
            1: `Bill Gates`,
            2: `Steave Jobs`,
            3: `Warren Buffern`,
            4: `Teador Ruzvelt`,
            answer: 2,
         },
         {
            question: `98767892 sonini 2ga bo'lganda qoldiq qoladimi?`,
            1: `Ha qoladi`,
            2: `To'g'ri javob yo'q`,
            3: `Yo'q qolmaydi`,
            4: `Keyingisi`,
            answer: 3,
         },
         {
            question: `Full-stack dasturchisi asosan nimalarni bilishi kerak?`,
            1: `Frontend va Backend`,
            2: `Cyber Security va Database`,
            3: `Frontend`,
            4: `Excel va Game Development`,
            answer: 1,
         },
         {
            question: `Java va Kotlin datsurlash tillari asosan qaysi platformalarda dastur tuzishda ishlatiladi?`,
            1: `IOS uchun`,
            2: `Smart Watchlar uchun`,
            3: `Android uchun`,
            4: `Asosan Web platformalar uchun`,
            answer: 3,
         },
         {
            question: `Grafik dizayn bilan ishlash uchun mos keladigan dasturlar qatorini belgilang`,
            1: `Power Point, Adobe Flash, Chrome`,
            2: `Photoshop, Adobe Xd, Adobe Illustrator`,
            3: `Sketch, WinRar, Photoshop`,
            4: `Paint, Skype, Zoom mmeting`,
            answer: 2,
         },
         {
            question: `Frontend bu nima?`,
            1: `Asosan tashqi interfeys bilash ishlaydi`,
            2: `Malumotlar bazasi bilan ishlaydi`,
            3: `Terminal bilan ishlash`,
            4: `Brauzer ishlashini taminlaydi`,
            answer: 1,
         },
      ]
   },
   {
      name: 'Matematika',
      questions: [
         {
            question: `To'g'ri kasr tarifi keltirilgan variantni belgilang`,
            1: `Surati maxrajidan kichik kasr`,
            2: `Surati maxrajidan katta kasr`,
            3: `Maxraji suratdan kichik kasr`,
            4: `Surat va Maxraj teng bo'lgan kasr`,
            answer: 1,
         },
         {
            question: `943 - 4235 - 943 + 1 + 4235 to'g'ri javobni belgilang`,
            1: `120`,
            2: `10`,
            3: `1`,
            4: `-10`,
            answer: 3,
         },
         {
            question: `Faqatgina tub sonlar ko'rsatilgan variantni belgilang`,
            1: `1, 2, 5, 7, 11`,
            2: `2, 3, 5, 7, 97`,
            3: `0, 5, 7, 11, 99`,
            4: `2, 3, 5, 8, 11`,
            answer: 2,
         },
         {
            question: `9564382 sonini 9 ga bo'lganda qoldiq qoladimi`,
            1: `Qoladi`,
            2: `Qolmaydi`,
            3: `To'g'ri javob ko'rsatilmagan`,
            4: `Keyingisi`,
            answer: 1,
         },
         {
            question: `Butun sonlar qanday belgi bilan belgilanadi`,
            1: `N`,
            2: `R`,
            3: `Z`,
            4: `To'g'ri javob ko'rsatilmagan`,
            answer: 3,
         },
         {
            question: `x + px + q = 0 ko'rinishidagi tenglama qanday tenglama`,
            1: `Chiziqli tenglama`,
            2: `Kvadrat tenglama`,
            3: `Kubik tenglama`,
            4: `A va B javoblar to'g'ri`,
            answer: 1,
         },
         {
            question: `Kasrning surati va maxrajini birxil songa ko'paytirganda...`,
            1: `Kasr 0 ga tenglashadi`,
            2: `Surat va maxrajlar yig'indisi hosil bo'ladi`,
            3: `Surat maxrajdan kichik bo'ladi`,
            4: `Uning qiymati o'zgarmaydi`,
            answer: 4,
         },
         {
            question: `49325 + 92724 - 726246 + 72497 = ifodaning oxirgi raqamini toping`,
            1: `2`,
            2: `5`,
            3: `0`,
            4: `1`,
            answer: 3,
         },
         {
            question: `Ildizosti 121 sonini xuddi shu songa ko'paytirganda qaysi son hosil bo'ladi?`,
            1: `12`,
            2: `121`,
            3: `242`,
            4: `11`,
            answer: 2,
         },
         {
            question: `Kvadrat tenglamaning diskriminanti noldan kichik bo'lsa...`,
            1: `Yechimlat to'plami bo'sh to'plam`,
            2: `Ildizga ega emas`,
            3: `2 ta ildizga ega`,
            4: `A va B javoblar to'g'ri`,
            answer: 4,
         },
      ]
   },
]